\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Suites}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}
Pour chacune des suites calculer les trois premiers termes : 
\begin{enumerate}\begin{multicols}{2}
\item $u_0=0$ et $u_{n+1} = u_n +0,5$ pour tout $n\in \N$.
\item $v_n=5-2n$ pour tout $n\in \N$.
\item $w_n=(n+1)^2-n^2$ pour tout $n\in \N$.
\item $x_n=\dfrac{3^n}{n+1}$ pour tout $n\in \N$.
\item $y_n=\left( \dfrac{1}{2}\right) ^n$ pour tout $n\in \N$.\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Pour chacune des suites ci-dessous, calculer ${u_1}$, ${u_2}$ et
  $u_3$.
  \begin{enumerate}
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ non nul par :
    $u_n = \dfrac{{3n + 1}}{{2n}}$.
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
    $u_n = 2 \times {\left( {\dfrac{1}{2}} \right)^n}$.
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
    $u_n = \sum\limits_{k = 0}^n 2^k = 1 + 2 + 2^2 + 2^3 +
    ... + 2^n$.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} Pour chacune des suites ci-dessous, calculer ${u_0}$, ${u_1}$
    et $u_2$.
    \begin{enumerate}
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :      ${u_n} = 2{n^2} - 5n$
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :      ${u_n} = (n + 1) \times {( - 2)^n}$
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :      ${u_n} = \sum\limits_{i = 0}^n {(2i + 1} )$
    \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}Pour chacune des suites ci-dessous, calculer ${u_1}$, ${u_2}$ et ${u_3}$. \\
\'Ecrire ${u_n}$ en fonction de ${u_{n - 1}}$.\begin{enumerate}
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
    $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} =  - 2\\
        {u_{n + 1}} = \dfrac{1}{2}{u_n} + 3.
      \end{array} \right.$
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
    $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} = 2\\
        {u_{n + 1}} = - 2{u_n}.
      \end{array} \right.$
  \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
    $\left\{ \begin{array}{l}
        {u_0} = 1\\
        {u_{n + 1}} = n{u_n} + 3.
      \end{array} \right.$
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  Pour chacune des suites ci-dessous, calculer ${u_1}$, ${u_2}$ et ${u_3}$.\\
\'Ecrire ${u_n}$ en fonction de ${u_{n - 1}}$ pour les
    questions \textbf{1)} et \textbf{2)}.
    \begin{enumerate}
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
      $\left\{
        \begin{array}{l}
          {u_0} =  - 3\\
          {u_{n + 1}} = - {u_n} - 5.
        \end{array} \right.$
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
      $\left\{
        \begin{array}{l}
          {u_0} = 7\\
          {u_{n + 1}} = (n + 1){u_n} - 4.
        \end{array} \right.$
    \item $u$ d\'{e}finie pour tout entier naturel $n$ par :
      $\left\{
        \begin{array}{l}
          {u_0} = 2\\
          {u_1} =  - 1\\
          {u_{n + 2}} = 2{u_n} - {u_{n + 1}}.
        \end{array} \right.$
    \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
 Pour chacune des suites ci-dessous, indiquer ses quatre premiers termes :
    \begin{enumerate}
    \item $u$ d\'{e}finie sur $\N$ par ${u_n} = {n^3}$
    \item $v$ d\'{e}finie sur $\N$ par~$\left\{ \begin{array}{l}
          {v_0} =  - 5\\
          {v_{n + 1}} = 2{v_n} + 4
        \end{array} \right.$
    \item $w$ d\'{e}finie sur $\N^*$ par ${w_n} = 1 + \dfrac{1}{2} + ... +
      \dfrac{1}{n}$
    \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}
